[戰鬥民族] 誤將沐浴露當酒喝 俄41人中毒亡

【星島日報報道】俄羅斯西伯利亞伊爾庫茨克市最少有四十一人因為喝了含有毒性甲醇的沐浴露死亡。俄羅斯調查委員會稱，這種「山楂」味沐浴露被人作為酒的廉價替代品喝。伊爾庫茨克市已宣布進入緊急狀態，避免更多人死亡。

伊爾庫茨克市有五十四人周日喝了這種「山楂」味沐浴露後不適送院，年齡由三十五至五十歲。調查人員表示這種沐浴露有標貼警告消費者不可吞服，它含有用作防凍液的有毒甲醇。

警方現正全力檢查該市所有出售酒類的商店，當局已在市郊發現製造這種沐浴露的工場，並發現多款冒牌伏特加酒，拘捕了兩名東主，並扣留了五名懷疑售賣這些物品的人。總統普京的發言人形容這次集體中毒事件是恐怖悲劇，並指普京已獲告知此事。總理梅德韋傑夫在內閣會議上表示須盡快禁止出售這種假酒。

由於伏特加酒售價昂貴，俄羅斯一些貧民，會以沐浴露當酒喝。在前蘇聯時期，一些家庭用品例如古龍水和髮膠等會被人用作酒精的廉價替代品喝。副總理赫洛波寧上月表示，國內消耗的酒類飲品中，有兩成是由含酒精的廉價藥物和香水代替。

痴撚線 戰鬥民族為左飲酒可以去到幾盡

支那又有發達大計

戰鬥民族都頂唔到，應該毒過砒霜